特朗普政府尋求阻止美國聯邦僱員退休基金投資中國企業

特朗普政府正在向一個負責管理數百億美元聯邦退休基金的委員會施壓，要求其停止投資一些中國公司的計劃，華盛頓方面懷疑這些公司侵犯人權或威脅美國安全

-對華強硬派們認為美國聯邦僱員養老金不應該資助包括中國航空工業集團在內的飛機和航空電子企業，這些企業給中國的軍事建設助力。他們還反對投資因侵犯人權而受到華盛頓制裁的中國企業，如監控設備生產生杭州海康威視數字技術顧問有限公司(002415.SZ)。

-強硬派指出，投資者面臨的風險增加，因為中國企業不必遵守嚴格的美國財務披露規則。

美方實際行動

1)路透看到的一封信函副本顯示，美國勞工部長Eugene Scalia週一致信FRTIB主席Michael Kennedy，要求他停止實施調整投資計劃的相關行動。

2 )本月早些時候，白宮提名了三名候選人出任FRTIB委員，這可能為推翻投資計劃調整鋪平道路。但目前尚不清楚這三人的提名確認將於何時推進。

Thrift Savings Plan的重點不在於其金額
而係在於係唔少美國人的棺材本

姐係美國最高層部署係鬼國散水而唔再係口交

出手前一定叫自己人散水先就無顧慮

希望呢個係第一步
最終將唔合資格既公司全部停牌

好撚多支那股

唔多 一萬億美元左右

香港牌一定會出

支那公司假數多
隨時停牌執笠
最近例子有LK 瑞幸咖啡

退休買支股風險高

上次隻乜鳩咖啡造假數造左成幾億生意

香港外匯基金同MPF準備好大手接支那火棒